應該點樣稱呼3X幾歲的女人？

朋友去某連鎖家品店買嘢，個職員稱呼我朋友做呀姐，我朋友覺得自己好後生，就鬧爆個職員（姐乜姐呀，我而家大你好多咩），之後個職員O曬嘴，想間下3x幾歲的女人點稱呼呢？

靚女

miss

下至10歲
上至80歲都叫靚女就ok

所有女一律靚女
男全部靚仔
你當自己係街市賣菜呀姐咁叫人唔會死

小姐

大媽 c9

阿姐

阿姑

小姐囉

老閪

臭西

老處

嗌靚女實無死

搣時

不知老舞

middle lady

臭雞

臭閪

老女人

Irene

職員戇鳩姐
嗌先生/小姐實冇死

姨姨

輕熟女

人瑞

G

三十幾都叫人阿姐姐係博屌姐
叫小姐唔得咩

3X=阿嬸
4X=阿姑
5X=阿婆
6X以上=廢老

Jer Jer

一眼望落去點知幾歲

你朋友大媽look?

先生小姐靚仔靚女

嬋嬋

中女

姓名（歲數）

叫姐姐仔實冇死

milf

任何情況都唔應該稱呼顧客做呀姐

買剩蔗

好心啦
你朋友咁樣會搞到啲店員好大壓力

媽媽

呀姐

靚仔靚女 今日食咩呀 ?

同意 應該叫小姐

妹妹

阿毛

細佬 阿妹 試下我地既套餐啦 好抵食喎

medium well

客人
靚女
你
hey
yo

嬸

八婆

臭閪名

女仔

同問
三十頭女同事點叫？
叫佢Mary姐，Linda姐咁佢會唔會嬲？
可能佢廿九歲仲比人叫緊亞妹，而家三十頭你就叫佢xx姐

唔太嚴肅既場合嗌靚女，嚴肅場合盡量嗌小姐，或者嗌X太

阿姐好冇禮貌啵
就算3x歲稱呼5x姐都唔可以叫阿姐

叫小姐/摵時咪得

放你個朋友上來睇過先啦，殘比人叫阿姐又無錯

摵時

哥前哥後 / 姐前姐後三分險
索性唔叫名講唔該跟住先入正題

單叫英文名搞掂

個職員ON9啦, 就算唔叫靚女, 都叫小姐啦, 點會叫人阿姐
而且通常係唔叫, 直接問佢有咩野需要

個店員on9在先

我只能夠讚個職員老實

30幾唔認自己呀姐仲on9

好撚心啦屌

關幾多歲咩事？ 人地唔識你望你似咩咪叫咩。
明唔明？

三十幾俾人叫呀姐唔係問題
問題係店員唔用小姐好無禮貌

屌 三十幾歲都接受唔到一個姐字

問題唔係出喺你朋友年齡，而係出喺佢個樣
應該睇落五十幾架喇

咁真係個職員有問題喎
識唔識做服務業㗎佢
3x歲點講都唔會係「呀姐」
你點知人哋結婚未啫，叫小姐咪得
50歲未結婚都叫小姐啦

靚未叫小姐
中間樣-樣衰=呀姐

諗起以前做pt 二十歲比客叫阿姨
叫客就一定先生小姐架啦

叫老婆

其實有時都係睇佢個rank去定擺唔擺個「哥」「姐」字吧，就算2x歲但如果係manager都會被人叫x姐 x哥，相反5x歲但如果做緊低層都唔會叫佢「x姐」

唔該

臭閪？

便器?

八達通

姑c9

呀姐幾多歲聽都唔順耳
好好地叫小姐唔好咩

D sales鐘意叫 搣時

中年女人
最持平既叫法

任何年齡一定叫小姐啦

叫啊姐真係自己博屌，啊姐年紀我都唔會叫啊姐，開場白咪講句唔好意思咪得囉

想禮貌d就嬸嬸

啊蟬

小姐先生咪得
點稱呼啲死tb就值得討論喇

教細路叫 D 嫁唔出老女人先麻煩，四五十歲唔通叫姐姐咩

姐姐囉

10-80歲的女人一律靚女

3x 都唔認老

女士 係老定中年

Agree d剷青頭黑框眼鏡mk tb
都唔知叫先生定小姐好

小姐咪得

slut

幾多歲都可以叫先生小姐，最正常

X2

先唔講個樣靚唔靚
有啲3X個樣老到50幾咁都唔知點稱呼佢好

30幾都唔識嗌小姐個職員真係搏屌

老閪殼

あねき

How much

連登仔標準答案：雞！臭雞！全部女人都係雞

叫開八婆

Ching識波

叫 miss 都好基本, 個店員第一出嚟做野?

小姐囉
最百搭㗎喇

大佬 你個fd 屌得好啦
叫靚女咪得啦

你朋友第一次俾人咁叫咩

阿姨

阿嬸應該老過阿姑？

男人過十八就一律先生都得
但女人你用錯小姐或者女士
講左出口就好似中左伏咁
有無人明

叫小姐實無死

阿婆

全部男叫先生女叫miss實冇死

衰妹

阿姐
係無禮貌嘅叫法
唔關年齡事

過80都係叫靚女

Heidi

小姐/女士
廿幾歲已經試過俾人叫阿姐
問題係叫我個件做得我老母
個下先興

都唔知係咪突登

唔關歲數事...睇樣, 一係掛返個牌比人知您3X歲。如果人地叫您妹妹，都係呃９您，您又會唔會嘈！？

屌你究竟邊個先係個職員

老一輩人好鍾意叫老人

叫「三字頭女仕」

佢唔啱聽嘅話
叫「妹妹」

統稱 雞

相反
有d 男人好似女人
連把聲都女人聲

C9

試過去便利店叫個踎起執緊貨嘅店員： 姐姐 唔該你我想問下呢件幾錢？
佢提頭需然帶咗口罩 但睇得出應該得廿歲左右
跟住比條女屌話做咩叫人姐姐

叫伯伯做叔叔
叫叔叔做哥哥

咪同你俾人叫阿叔一樣....
我三十已經俾人叫阿叔
即係咁你十幾歲到你過咗三十
一樣有人叫你阿叔
我再無補充

係 lor....好似趕客咁
叫姐姐都好少少....叫阿姐

就算阿媽d年紀
平時d售貨員都係叫小姐

阿姐....似叫茶記落單嗰d
但好多人都會加個靚字....靚姐...

老雞

女嬰

靚就叫靚女
唔靚就叫喂

睇你點發音啦 叫遮遮記真係衰左啲

小弟廿八 推bb車既女人叫個仔叫我叔叔
想屌9佢

我個樣又生得唔老

on9先叫人呀姐

聽到把聲老啲
又知佢姓咩就會叫女士

Miss

以前19歲返pt比啲師奶叫阿姐

人哋個仔幾歲 同你差廿幾年 叫阿叔咪算比面！ 話唔埋你大過佢老豆 應該叫你伯伯

pissy

因住人地係大陸落黎。
老一輩既支那用語小姐者係叫人做雞。

客人囉一係

認唔認自己係阿姐係一件事，職員叫顧客做阿姐，無論幾多歲，老唔老，都唔應該啦

比著我我都嬲

BB

香港叫法習慣下啦

無撚有錯

點解要就返大陸人轉頭？唔鐘意就攔返去大陸香港不嬲用開小姐形容後生/中年女性。

點解一定要加姐/妹
叫英文名咪得

由成年開始一直有人叫我姨姨
已經不抱期望

不過咁，細路咁叫我都算
啲阿婆阿伯教佢啲孫叫我姨姨
好明顯細你一大截啦
你生仔嗰陣我都未出世啊

唔理幾多歲叫小姐

屌我中學17歲做pt都比客叫阿姐阿姨

喂女人

3X幾歲應該叫骷髏骨

臭西可以了

18 歲以上一律叫小姐啦，最咩浪費咁多精神去諗點樣稱呼？

30歲前 阿姑
30歲後 靚女

三張喎

小姐一定啱架

女的叫小姐好啦, 唔係街市叫靚女, 的女仔會誤會對方係咪有意思lor

有d男人頭既miss

長頭髮先生

呢度係香港

就算個客50﹑60歲 做服務業都要叫人小姐/太太啦
基本常識黎
叫阿姐我除左諗到洗廁所果個叫你「阿姐 縮腳」
或者過馬路唔睇車 被個司機屌 「阿姐 趕住去死咩」
諗唔到有咩情況 三唔識七 可以叫人阿姐
仲要做服務行業 死罪

23歲都俾人叫呀姐
利申：以前讀acct, 出嚟做嘢做咗it

三十幾歲仲想扮後生咩 叫少女囉

姐姐

叫小姐啦

阿妹
3X歲聽到一定會好爽再同人分享 "今日有人叫我做阿妹"

唔關幾多歲，本身店員就唔應該用"呀姐"

你睇劉德華大架喎

因為一個稱呼而鬧爆個職員
咁又真係一個呀姐

因為我係差唔多係最低級，咁我同界有個男仔好識擦鞋， 稍為大一級半級嘅男senior，佢都會哥前哥後咁叫，咁我對住d女senior係咪都要咁做

阿嬸

叫小姐

3x-4x=廢中
5x以上=廢老

阿嬋

OL
O-Lady

後生女

女士 先生
結左婚叫小姐唔係太好

閪女人

全部叫啊妹
我媽5x去買餸都比人叫緊啊妹

小姐姐

笑死

靚 = milf
樣衰 = 搣時

樓主你係咪嗰個sales
叫小姐/先生唔得咩？基本禮貌黎
冇啦啦叫人阿姐做乜鳩？
當自己喺街巿返工？

服務性行業叫人呀姐？見到40幾歲男人又叫人呀叔咩

3X 歲唔叫阿姐?
都就黎叫你阿嬸啦

支那黎叫小姐咪更加啱

靚姐

你朋友就是你.jpg

殘花敗柳

關人撚事
佢要誤會咪誤會飽佢

小姐，一百歲都咁叫無問題

其實中年人好多都唔識做咁 叫年輕過佢既人做阿姐
我朋友十幾歲時就試過比的士司機咁叫

雖然冇錯 但佢地會發脾氣

+1 即刻唔買走人

無論幾多歲都叫小姐

諗起以前中學賣旗
講 婆婆買支旗
比個阿婆話我 要叫小姐

Yr2時上門幫個四年班小朋友私補
佢個兩歲阿妹叫我姨姨
個心當堂裂開左

你朋友好無禮貎

3x歲都開始出皺紋 肚腩又開始出黎 叫阿嬸好啱

波波 or 西西

先生/小姐

好明顯係老人家
叫先生/女士

女士

唔知佢男定女應該點稱呼？

叫太太

笑到噴水

都就停經都死要面
唔通叫你會後生左咩 認老啦阿姐

先生/小姐都會比人投訴，有時好多中性打扮真係好難分

好熟咩

關咩事

任何年齡通用：臭雞

咁叫呀哥呀姐都分左性別架 明知自己打扮中性又要怪人認錯

ee

大媽露底了

依家清潔啲阿婆 都叫jer jer

三十路！

擦得好肉酸

唔關歲數事啦
呀姐比人感覺係清潔呀姐，送飯呀姐
根本叫小姐/miss就無問題會發生

三十後

叫客做姐姐都係搏屌者
點都應該叫小姐啦

靚姐
靚太
靚姨
好多種變化嘅

過80歲叫妹豬可愛啲

我都試過 不過佢做得我阿婆

小姐 靚女 一定無死

所以盡量唔好用性別叫

老閪殻

你好呀
呢位客人

靚女：女神
樣衰：喂

有次叫個中女做小姐
屌佢老母佢屌鳩我做咩唔叫佢女士

直接叫30路

小姐
其實好多稱呼都有問題，例如叫唔識嘅人阿妹、細佬、姨姨、婆婆、阿婆、阿伯、叔叔等等。一個人年紀增長咗，唔等於佢就想俾人直接叫呢啲稱呼。受儒家思想影響嘅國家，將親屬關係由家庭延伸去社會，懶係有親咁，好有問題。我第時老咗先唔想聽到三唔識七嘅人叫我姨姨、婆婆。

係地盤做野 幾多歲都係叫啊姐

小姐/靚女

更好

賣淨蔗
蘿底橙
中女
阿嬸
阿嬋
八婆
臭閪

小姐一定冇死

咪小姐囉
叫先生小姐一向最穩陣

不過好多人好唔識做 唔知特登定真心蠢
明明人哋細自己好多係鍾意叫人阿姐
我見過一個阿嬸叫一個三十到嘅店員做姨姨 佢塊面當堂黑過墨斗 我心諗乜料

BBA

叫我呀姐我一律唔理佢

嗌開婆婆

其實無論大唔大過佢，都唔應該叫嗰客做啊姐

一係稱呼佢「㩢匙」，一係叫翻小姐

明明就叫緊小姐姐
做乜自己對號入座

清潔果d大媽 x姐

其實係冇禮貌既問題

呀姐係尊稱黎

個女人一睇就知大過我

咁中性打扮點叫？
人類？

直接飛左謂稱佢
或者呢位客人

呀牆

呀姐同呀哥明明意思差唔多但點解會咁分別咁大

一向香港都叫25歲至45歲的女生為「中女」

連登標準答案：雞

中女已達 呀婆未滿～

老江湖/ 笑傲江湖 ～

我最撚憎人叫我靚仔
事實係唔撚靚仔

有先生唔叫叫乜撚野靚仔

韓國整撚過容個啲先可以叫靚仔！

婆婆

叫佢就叫小姐
私底下就叫阿嬸

諗起我中學畢業後係某主題公園做過part time。點知俾無數個大陸細路仔叫做阿姨 唔係淨係我遇過，其他同事都試過大個你少少都叫阿姨係想點

呀妹

小姐姐。。。

啲細路就得罪好多人，係唔係都叫叔叔姨姨

我自己做過服務業都唔會叫個客呀姐啦 亦都唔會見我同事咁叫
如果個店員輕度弱智成件事好正常倒自己米仲覺得人哋唔啱

唔識做人，人地嚟幫襯仲叫人阿姐

仆街

我3X歲被人稱呼細佬

你一睇就知唔襟撈，3x歲女人最大忌就係講年紀，仲叫人阿姐，擺明玩野
2x 歲 4x歲反而冇咁大問題

全部叫靚女

個樣後生會叫阿妹
個樣老會叫姐姐

無論細過自己定大過自己都一律叫小姐嫁啦 叫靚女其他客會錯意應你又尷尬 叫妹妹有時擺明你細過佢反而會覺得你串佢
老一輩咁叫還可 因為佢哋果代可能文化唔同
但廿幾歲後生仔叫個客呀姐就認真on9

bitch

有啲呀姐嗌我做呀姐

喂！老閪！叫你呀

自稱自己靚太真係好撚肉酸

自稱靚乜都樣衰

小姐姐係新的用語，
對「小姐」敏感既通常40+

有得屌你一定屌

客就叫先生/小姐啦

叫呀妹

女士?